{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026269",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0040388",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "운천사 마애여래 좌상\n\n(雲泉寺 磨崖如來 坐像)"
    },
    "text": "雲泉寺 磨崖如來 坐像\\n\n光州広域市西区にある高麗前期の石窟形態の磨崖仏、仏像、市道有形文化財です。\n仏像の高さ2.1m、膝幅2.1m、1974年光州広域市有形文化財に指定されました。 自然岩壁を整え、仏像を彫刻し、その上に建物を建て、殿閣の形を整えています。\n光背は両角線によって境界のある三重の輪光形光背形式になっていますが、線以外の余白には火炎文や花文を彫飾せず、そのまま余白として残しています。\n頭には肉鶏がそびえており、頭は磨崖仏では珍しい螺髪をしているが、磨滅が激しく一見素髪のように見える。 両眉間には白毫孔がかすかに見え、目は瞑想に浸った反面(半眠)や目尻が垂れ下がっています。\n鼻筋は比較的ふっくらとしていて、口は固く閉ざされており、両耳は細部まで彫刻しており、全体的に硬直した感じを与える。 首には三道がはっきりしていて肩は堂々としていますが、顔に比べて広すぎます。\n手印を見ると、5本の指を広げた両手を大日如来がよく取る禅定印を取っており、図式化された衣習などその表現が下部に下がり、次第に稚拙になっていくことから、高麗初期に造成された磨崖仏と推測される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この磨崖仏はどこにありますか？",
            "answer": "雲泉寺は光州広域市西区にあります。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はいつ作られましたか？",
            "answer": "この磨崖仏は高麗前期に作られました。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この磨崖仏は仏像で、坐像の形をしています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の高さや膝幅はどれくらいですか？",
            "answer": "この磨崖仏の高さは2.1メートルで、膝幅は2.1メートルです。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏は何に彫刻されていますか？",
            "answer": "この磨崖仏は自然岩壁に彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の光背はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この磨崖仏の光背は三重の輪光形光背形式で、両角線によって境界があります。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の頭はどのような髪型をしていますか？",
            "answer": "この磨崖仏の頭は螺髪をしており、肉鶏がそびえています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の顔の表情はどのようですか？",
            "answer": "この磨崖仏の顔は瞑想に浸っていて半眠状態で、口は固く閉ざされています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏の手はどのような印をしていますか？",
            "answer": "この磨崖仏の手は禅定印を取っており、5本の指を広げています。"
        },
        {
            "question": "この磨崖仏はいつ頃造成されたと推測されますか？",
            "answer": "この磨崖仏は高麗初期に造成されたと推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 359,
        "QA": 336
    }
}